網民爭辯：香港夫婦有能力買 200 呎小單位係基本

香港夫婦買 200 呎小單位係基本？網民 Catloverhk 日前在香港討論區發帖，題為「得罪 d 講句, 香港地夫婦有能力買 200 呎小單位係最基本」。Catloverhk 大意指，香港夫婦從畢業出來，工作到 32 歲，月入 HK$25,000 應該唔難，於是俾百萬首期又唔難，佢話如果咁都冇，就唔好諗住組織家庭、唔好諗生小朋友。Catloverhk 豪言，有百萬首期你可以活到 80 歲，百萬首期都冇，要諗諗自己退休後咩境地。他直指得公屋唔是得天下，退休後儲蓄用盡，老來點搵錢，山窮水盡點樣算？

冇百萬首期 退休有困難？

Catloverhk 戰戰競競，除了在標題表示「得罪 d 講句」，帖子開首就指：「可能呢個 post 會俾人口誅筆伐」。不過他冒死仍要上諫天下網民，他說：「但得罪 D 講句，香港地如果一對夫婦連 200 呎單位都買唔起，真係要慎重考慮下自己退休後既境況同埋是否應該生育下一代」。

月入 HK$25,000 唔難？

網民息怒！Catloverhk 好很認真分析：「正常一對夫婦出黎做野 10 年，當 22 歲畢業, 而家 32 歲，兩公婆各自搵 25000 應該唔難，做野十年都冇 25000 月入真係唔好諗組織家庭。」（小編：嘩！）

110 萬首期方程式

Catloverhk 頭頭是道：「一個人月入 25000，月儲一半當 12000，夫婦就每月儲到 24000。正常一年夫婦儲到 24000x 12 = 28 萬多，儲 4 年就年屆 36 歲，到時有 110 萬左右。36 歲夫婦，拎百萬首期買 200 呎單位，應該冇問題（現在百萬首期仍可以支付舊區單幢 200 呎單位）。」

如果小記冇百萬首期呢？Catloverhk 負評：「如果一對已經 36 歲既夫婦，戶口連一百萬買得起樓既能力都沒有，當真要考慮下退休既境地。」

得公屋不是得天下？

小記猛吼：有公屋咪得囉！咪危言聳聽啦！Catloverhk 反對：「有公屋都不是得天下。退休後當 5 年洗晒 Ｄ 儲蓄，70 歲都可以賣左層樓，之後支撐租樓+生活費 10 年。屆時 80 歲，人生可能已經差唔多了。但住公屋，退休後 ５ 年洗晒 Ｄ 儲蓄，到時山窮水盡可以點搵錢？」

「小朋友開支係無底深譚」

他乘勝狙擊：「如果 35 歲夫婦連百幾萬首期都拎唔出，更加唔好諗生小朋友。小朋友開支係無底深潭，試問兩公婆連 24000/月都儲唔到，又點可能養到小朋友+留儲備 for 退休呢....」

直指「買唔起」樓的夫婦

酷爆 Catloverhk 在文末強調是針對百萬首期都冇的人：「我強調，我所指的年齡是工作十年的夫婦，指的是『買唔起』的夫婦，即係連 100 萬首期都儲唔到既人。我不是指『有百幾萬買得起樓，但選擇唔買樓』的人。果Ｄ人係買得起，但『選擇』唔買而已，我唔係講緊佢地。佢地有資格拎住百萬儲蓄去否定買樓，去投資股票基金，冇問題的。起碼佢地有能力儲一百萬返黎。我文中指的係『買唔起』既人。」

【精選消息】公屋富婆遭網上情人「金融分析師」騙款 HK$2640 萬 網民：富到咁誇張

網民：一句 ko 你啦

本文如此辛辣，難免吸引網民瀏覽，並踴躍留言！然而，網民主流意見都對本文言論不敢苟同。網民意見，節錄如下：

市區二百呎 起錶要 4.5m -5 m 首期二百萬 不是個個有
6 球以下，4 球以上，2 成首期， 常識!
現在你人工唔加，或加 3-4%，都唔夠楼價升幅。買呢？還要過銀行壓力测試
所以味話係大灣區如江門搵地安置 30 至 40 萬人。
AA，一句 ko 你啦，住公屋退休後就係綜援包底啦，唔洗交租，醫療，電費，媒氣，水費電話全 claim 政府，個個月有一萬剩洗，記住呢個係法例規定政府一定要比。好過 d 白痴得一層樓，老左一係賣一係逆按揭，臨老個個月為管理費，差餉，地租，大维修煩惱，真係唔知邊個笑到最後！
（住公屋，退休後 ５ 年洗晒 Ｄ 儲蓄，到時山窮水盡可以點搵錢？）。笑 Q 死！
唔知以為個個都大學畢業，人人起薪點 $25000
人工同年齡掛勾??
9post，咁多人就 25000 元一個月社会就唔洗咁大怨氣，好多人都唔係年年有人工加，你估個個高宮咁咩，一年加幾 % 都有幾萬
就係買左先冇錢生仔
香港政府咪已經為呢班人劃左個「居屋」收入限額囉，二人或以上家庭，限佢 57000。好快就有人中獎啦，仲要有 278-631 尺住，有機會住九龍，不知幾爽。

跟佢上面講既收入 住公屋退休5年都用曬積蓄 真係死左去算

想加人工，一定要轉工

買唔起係個社會有問題
唔係d 人有問題

仲有畢業，畢咩業
中學畢業呀？
大學畢業percent 好細

資方：請人用最低工資，唔難

奶波魔用錯老貓AC??

咪拎綜援囉，香港無餓死人既

成日唱好香港人安居樂業、人工高=五毛打手，可以減刑

可能佢以為老綜申請，要求有最低資產

唔買樓訓街?

係人都知，要在香港生存，一係極窮，一係極富

中產得間自住樓最on9

M記 公園

老貓又係度水人唔好返工

用百萬買間棺材咁細嘅屋值唔值得呀屌你